
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [387. 字符串中的第一个唯一字符](https://leetcode-cn.com/problems/first-unique-character-in-a-string/)

## 題目描述

<p>给定一个字符串，找到它的第一个不重复的字符，并返回它的索引。如果不存在，则返回 -1。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>s = &quot;leetcode&quot;
返回 0

s = &quot;loveleetcode&quot;
返回 2
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong>你可以假定该字符串只包含小写字母。</p>


## 相關題目

- [队列](https://leetcode-cn.com/tag/queue)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [计数](https://leetcode-cn.com/tag/counting)

## 相似題目

- [根据字符出现频率排序](../sort-characters-by-frequency/README.md)
